Ette tulli Jaan Jürri poeg Nuut 18 aastane kaepama Reinut Karm peale kes temmale lubatud 32 R. palka mite täieste pole maksnud waid 30 Rubla Sui tö eest, Jüripäwast Mihkli päwani mis temma oma su sonaga sundewa toas lubas. Seda kulis Ado Ranus ka pealt (kes kohto mees), ja sain 10 Rubla käe rahaks makstud.
Reinut Karmi naene Liso oli kohto ees ja ütleb et temma olla poisi kauplend kewade issa ja ema kuuldes ja sellega tullid tenima 30 Rubla.
Poisi issa ja emma tulid ette, ja ütlewad et seda kaupa polle nemad mitte teind kui paljo palka saab waid aga, et pois woib tulla tenima, aga pois isse tegi kauba Reinutiga Sundewa toas kus teised sullased ka selle palga peale käeraha wasto wõtsid et 32 Rubla sui tö ette pidi sama, Kohtomees Ado Ranus kauplend omma poisi ka selle palga peale kes just meil sees käis kauba wimist otsa ärra räkimas, selle peale olime meie julged et üks mees on pealt kuulnud.
Reinut Karm Astub ette ja ütleb et 30 Rubla poisile palka naene luband ja minna kinnitasin kodo teistkord weel et sinna saad selle samma palga mis sulle lubatud, sest Jurri Sõer (1 sullane) akas pärast 25 Rublaga terwe aasta peale, siis pidin 1 teitest lahti laskma, ja lasksin keige kallima palgalisse Jani Ado poisi lahti, sest temmale sai 32 R. lubatud, aga jäi wälja tenimatta.
Kohto meest Ado Ranust sai teistest kohto meestest ussutud, et anna tunnisust.
Ado Ranus tunistab, et temma näind 10 R. käeraha antawad tema poisi käerahaga seltsis, aga mitte kuulnud, mis sui palk pidi ollema ja "ma arwasin et ühed poisid, üks wõrd käeraha, wist üks palk.?!"
Kohto otsus jäi polele, et ei olle selget tunistust.
